\documentclass{article}

\usepackage{fancyhdr} % Required for custom headers
\usepackage{lastpage} % Required to determine the last page for the footer
\usepackage{extramarks} % Required for headers and footers
\usepackage{graphicx} % Required to insert images
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}

\newcommand\norm[1]{\left\lVert#1\right\rVert}

% Margins
\topmargin=-0.45in
\evensidemargin=0in
\oddsidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\textheight=9.0in
\headsep=0.25in

\linespread{1.1} % Line spacing

% Set up the header and footer
\pagestyle{fancy}
\lhead{\hmwkAuthorName} % Top left header
\rhead{\firstxmark} % Top right header
\lfoot{\lastxmark} % Bottom left footer
\cfoot{} % Bottom center footer
\rfoot{Page\ \thepage\ of\ \pageref{LastPage}} % Bottom right footer
\renewcommand\headrulewidth{0.4pt} % Size of the header rule
\renewcommand\footrulewidth{0.4pt} % Size of the footer rule

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

%----------------------------------------------------------------------------------------
%    DOCUMENT STRUCTURE COMMANDS
%    Skip this unless you know what you're doing
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Header and footer for when a page split occurs within a problem environment
\newcommand{\enterProblemHeader}[1]{
\nobreak\extramarks{#1}{#1 continued on next page\ldots}\nobreak
\nobreak\extramarks{#1 (continued)}{#1 continued on next page\ldots}\nobreak
}

% Header and footer for when a page split occurs between problem environments
\newcommand{\exitProblemHeader}[1]{
\nobreak\extramarks{#1 (continued)}{#1 continued on next page\ldots}\nobreak
\nobreak\extramarks{#1}{}\nobreak
}

\setcounter{secnumdepth}{0} % Removes default section numbers
\newcounter{homeworkProblemCounter} % Creates a counter to keep track of the number of problems

\newcommand{\homeworkProblemName}{}
\newenvironment{homeworkProblem}[1][Problem \arabic{homeworkProblemCounter}]{ % Makes a new environment called homeworkProblem which takes 1 argument (custom name) but the default is "Problem #"
\stepcounter{homeworkProblemCounter} % Increase counter for number of problems
\renewcommand{\homeworkProblemName}{#1} % Assign \homeworkProblemName the name of the problem
\section{\homeworkProblemName} % Make a section in the document with the custom problem count
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer within the environment
}{
\exitProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer after the environment
}

\newcommand{\problemAnswer}[1]{ % Defines the problem answer command with the content as the only argument
\noindent\framebox[\columnwidth][c]{\begin{minipage}{0.98\columnwidth}#1\end{minipage}} % Makes the box around the problem answer and puts the content inside
}

\newcommand{\homeworkSectionName}{}
\newenvironment{homeworkSection}[1]{ % New environment for sections within homework problems, takes 1 argument - the name of the section
\renewcommand{\homeworkSectionName}{#1} % Assign \homeworkSectionName to the name of the section from the environment argument
\subsection{\homeworkSectionName} % Make a subsection with the custom name of the subsection
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName\ [\homeworkSectionName]} % Header and footer within the environment
}{
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer after the environment
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%    NAME AND CLASS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\hmwkTitle}{Лабораторная работа\ №2 \\ <<Распознавание формы изображений>>} % Assignment title
\newcommand{\hmwkClass}{Методы обработки и распознавания изображений,\ 317} % Course/class
\newcommand{\hmwkAuthorName}{Игорь Гитман} % Your name

%----------------------------------------------------------------------------------------
%    TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{
\vspace{2in}
\textmd{\textbf{\hmwkClass:\ \hmwkTitle}}\\
\vspace{3in}
}

\author{\textbf{\hmwkAuthorName}}
\date{} % Insert date here if you want it to appear below your name

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle

%----------------------------------------------------------------------------------------
%    TABLE OF CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\setcounter{tocdepth}{1} % Uncomment this line if you don't want subsections listed in the ToC

\newpage
\tableofcontents
\newpage

\begin{homeworkProblem}[Основное задание]
    Необходимо было разработать и реализовать программу для работы с фотографиями приборов столового сервиза (ложки, вилки, ножи), обеспечивающую:
    \begin{itemize}
        \item Ввод и отображение на экране изображений в формате BMP;
        \item Сегментацию изображений в виде бинарного изображения (фон и столовые приборы) на основе точечных, пространственных и морфологических преобразований;
        \item Подсчет количества приборов на изображении.
    \end{itemize}
\end{homeworkProblem}

\begin{homeworkProblem}[Метод решения]
    \begin{homeworkSection}{Ввод и отображение изображений на экране}
        Для ввода и отображения изображений на экране использовалась библиотека OpenCV (python версия) и модуль matplotlib для визуализации изображений внутри ipython
        notebook, в котором и проводились все эксперименты (файл <<graphics.ipynb>> приложен к отчету).
    \end{homeworkSection}
    \begin{homeworkSection}{Сегментация изображений}
        Сегментация изображений проводилась с помощью метода GrabCut (из OpenCV). Этот метод основан на применении графката для графической модели построенной по изображению. В качестве начальной инициализации для метода (ему нужно сообщить некоторые пиксели объектов и фона) использовались значения тривиальной пороговой бинаризации (но с достаточно большим порогом, чтобы не получилось, что мы отнесли к фону пиксели объекта и наоборот). Также для подавления неравномерности освещения я делил изображение на него же, размытого фильтром Гаусса с очень большим радиусом.

    \end{homeworkSection}
    \begin{homeworkSection}{Подсчет количества приборов на изображении}
        Для подсчета количества приборов использовался метод сравнения с шаблоном (я выделил из изображений эталонные картинки ножей, вилок и ложек и <<прикладывал>> их к каждой позиции в изображении, пытаясь найти наибольшее совпадение). Можно было пробовать выделять из связных компонент некоторые характеристики (эксцентриситет, центр масс и т.д.) и сравнивать их, но тогда мы бы не смогли распозновать пересекающиеся объекты, которых на данных изображениях большинство.
    \end{homeworkSection}
\end{homeworkProblem}
\newpage
\begin{homeworkProblem}[Результаты]
    \begin{homeworkSection}{Примеры бинаризованных изображений}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/bin1.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/bin2.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/bin3.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/bin4.png}
        \end{center}
        Бинаризация получается весьма не плохой. Так как это основная часть моего алгоритма, то я постарался сделать ее настолько хорошей, насколько это возможно.
    \end{homeworkSection}
    \newpage
    \begin{homeworkSection}{Картинки с выделенными приборами}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/cutl3.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/cutl2.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/cutl1.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/cutl4.png}
        \end{center}

        В итоге, только лишь 2 из 14 картинок распознаются абсолютно верно, но зато на остальных угадываются многие приборы (например, по ножам качество распознования 10/14 картинок).
        Видно, что как и предполагалось, перекрытия объектов не составляют для алгоритма проблем. Основные сложности возникли из-за не схожих объектов (например, нож, повернутый на бок). Но, многие объекты все-таки корректно распознаются. Стоит заметить, что алгоритм в его финальной версии работает достаточно долго (около 30-60 секунд на изображение).
    \end{homeworkSection}
\end{homeworkProblem}

\end{document}
